---
title: 【棄x蒼x棄】牢·欲
layout: post
lang: zh-Hant
category: prison_and_desire
depth: 2
date: 2011-03-15 00:00:10
author: shiow
---

### 番外：七年之癢

（上）
在六界天，並沒有白天和黑夜的差別，但蒼還是保持着正常的作習，依着時鐘的時間，過着每一天的日子。

現在已經是子時了，蒼結束了一天翻譯書籍的工作，把妹妹們送上床睡覺之後，他洗好了澡，就準備睡覺了。他拉上了被子閉上眼之後，被子就被打開，一雙手就抱了過來，還不安份的伸進了睡衣裏。蒼張開了眼，棄天帝的手很熟悉的找到了蒼的敏感，但…蒼不知道爲什麼這一次抓住了棄天帝的手，他拉了出來。 

「睡覺！」

「…不要…」棄天帝伸了進來，這一次他可是一拉一扯，直接就扯掉了蒼的睡衣，睡衣下…什麼也沒有穿。這不知道是何時養成的習慣，也許是早期兩人滾床的次數比較多，穿內衣太麻煩，反正都會脫光，所以就索性不穿了，結果就變成現在這樣吧。 

「你這裏可不是這麼說！」棄天帝低低的笑了出來，他的手已經撫上了蒼的分身，而且他太瞭解蒼的身體，沒兩下撫弄，蒼馬上就有了感覺。不但如此！棄天帝一個翻身就把蒼壓在身下，他張口咬着蒼的雙脣，深吻讓兩人的氣息快速了起來，而且蒼經過棄天帝的“調教”，他的吻功已經和棄天帝不相上下，兩人互相交纏的舌頭，像是在嘻戲一般的與對方挑逗、玩弄、舔過，一個吻就能吻很久很久，可是… 

蒼突然推開了棄天帝：「沒完沒了…」他在喘息，臉上的潮紅都在說明剛才有多美好，但這時侯棄天帝又撲了過來，他化爲白帝把蒼壓在身下：「若不要讓我抱你…就你來抱我吧！」白帝自動的吻着蒼的脖子，他的手撫着蒼的胸口，蒼的慾望已經擡頭抵着白帝的花穴。白帝的滑動着自己的腰支，用自己的下身愛撫着蒼的分身，蒼一下子就被慾望給淹沒，隨及白帝的花穴就吞下了蒼的。 

「等…一…阿…別…」隨着白帝的上下晃動的身子，蒼的腦袋的思考馬上就停止了，兩人再度吻上對方…

但到了最後關頭時侯，不知道爲什麼，蒼突然推開了白帝，讓自己的精華吐在外面，蒼皺着眉頭下了床，而白帝一臉不滿的看着蒼的背影，蒼皺着雙眉拉上了衣服，就進入了浴室。 

「我應該沒有做什麼對不起蒼的事吧！」突然現身的黑帝問着白帝，而白帝皺皺眉：「我怎麼知道我又幹了什麼？蒼最近怪怪的。以前不會這樣阿…」之後白帝消失了身影，黑帝進入了浴室內，見到蒼已經重新洗好澡，正準備要走出來。

「蒼…你最近是怎麼了？」

「我沒事！」蒼推開了棄天帝又爬上床，他拉上了被子把自己包了起來，隔離開了棄天帝。棄天帝看着蒼的被子，他火氣也上來了，他伸手扯開了被子：「你是怎麼了！」 

「我說過我沒事，我只是不想要，而且…你會懷孕吧！你進入的時侯爲什麼沒有避孕！」蒼有點生氣，事實上他不想再讓棄天帝有孩子。要不然這樣下去，他們的孩子可能會變的和螞蟻一樣多吧。三個月就生一個，要不就來個雙胞胎，沒有人生孩子生的這麼勤的啦。 

「有了就生下來，我說過我無所謂。」 

「我有所謂！我們有四個小孩，足夠了！」蒼火氣也上來了，他指着棄天帝的鼻子：「你也要爲其它孩子着想吧！你要哥哥他們已經到了五六十歲的時侯，還有浦出生的弟妹嗎？」 

「你…」真難得，棄天帝也會有詞窮的時侯，而蒼拉開了被子直接離開了床，他穿上了託鞋就離開了房間。

後來又過了兩天，這一天是雙胞胎妹妹要去人界的日子，準備要到“蒼學園”就讀小學，聖皓過來接妹妹。蒼一直在叮嚀妹妹們一些事項，嘮嘮叨叨了說了一堆，但卻沒有見到棄天帝來送妹妹們。 

「我說…父親！你這樣我們會吃醋也，我們要進學堂也沒見你說了這麼多，怎麼妹妹們進小學，你就像個老太婆一樣，說了一大堆有的沒有的。好了啦…我會注意妹妹們的，別在說了，會來不及參加入學典禮喔。」聖皓半抱怨的說法，成功的讓蒼止了口，這時侯棄天帝才出現。 

兩個小女生見到一向竉她們的父皇出現，馬上就衝了過來，沒有形像的撲了過來，棄天帝化爲兩人一一接下。

「我們以爲父皇不來了。」 

「父皇怎麼捨得你們呢…要是被欺負，就告訴父皇，父皇就下去揍扁他們。」

「好阿！」 

「好？誰說小公主可以這樣子的！」蒼冷眼一掃，兩個小公主馬上從棄天帝的身上下來，安份的走到了聖皓這一邊。而聖皓也很久沒有感受到蒼的父威，他當下也冷了腳底板。 

「那我們走了喔！」聖皓髮現了父父之間的不對勁，但看起來不像是之前的冷戰吵架，但他覺的現在不是久留的時侯，所以他牽起了妹妹們的手，急忙就回人界了。 

等到空間門關了起來，蒼就吼了出來：「到人界去？你要是給我離開六界天一步，我就死在你面前。」一聽到蒼這樣沒頭沒腦的吼出來，棄天帝也火了。

「你以爲你辦的到嗎？」

「你以爲你的封印我解不開嗎？你太小看我了吧！」蒼冷笑。 

這些年，因爲身體的改變，加一長年翻譯上古文書，蒼的武功和功體其實是成長了不少，現在的他比起全盛時期的蒼，還強上了不少倍。要解開棄天帝的“逆反魔源”已經是小菜一碟，所以他敢放話並不是沒有實力的。 

這下兩人對立了起來，棄天帝冷哼：「你只要解開我的封印，我就直接切開空間，把下面的世界給毀了！」事情已經演變到互相對抗的情況了。蒼用力的深呼吸，他現在需要冷靜，他強力的壓下了自己的怒氣，轉身離開。 

回到了書房，蒼坐了下來撫着額頭，這一段時間…自己到底是怎麼了？蒼搞不清楚自己爲什麼，這麼容易就會對棄天帝發脾氣。就在蒼正在思考這個問題時，突然一陣天搖地動，蒼愣了一下，發生了什麼事！ 

難不成棄天帝還真的下去破壞人間了嗎？ 

蒼急忙的離開了書房，當他跑出天宮外的時侯，卻見到棄天帝的懷裏出現了一名美麗的女人，那女人全身散發着美豔的光芒，沒有一個男人能抵抗如此美麗的女人，連蒼都被這位美麗的女人給愣住了，但是…那女人突然轉過棄天帝的臉，馬上來一個深吻的時侯，蒼當下愣住了。 


（中）
蒼默默的看着那女人深情的吻着棄天帝，他的雙腳像是生了根一樣，一步也動也動不了。而棄天帝也沒有拒絕這名美人的深吻，所以蒼在回過神之後，他退了一步，默默的離開了那個地方。 

「你夠了吧！」白帝在女人的身後冷道，而這時侯那女人才心不甘情不願的放開了黑帝。

「別這樣嘛…創造之神，我難得來找你一次也。」

「弁財天，你來這裏準沒有什麼好事！」黑帝冷淡響應，要不是和這個人之前的賭約賭輸了，他才不會讓這個人吻他。

「叫我弁財天女。」 

「你除了上半身那兩粒像女人之外，那一點像女人了。」黑帝冷笑，而弁財天一臉生氣的樣子：「太不夠意思了吧，我的下半身雖是男人，但我內心可是貨真價實的女人啊。」 

「哈！」棄天帝領着弁財天走進天宮內，這時弁財天又說了：「你真的沒有什麼賭運，和我賭沒有人能傷了你，結果你受了重傷，到現在力量只回流一半，所以我賺到一個吻。而和天帝以人界爲賭注，是你所創造的魔道能永存，還是天帝命女媧女神所造的人類能永存。結果你又輸了…」棄天帝冷笑着並沒有響應弁財天，兩人走進大殿裏，這時黑影馬上送上了各式各樣的食物，音樂也在這一刻響起，兩人都坐了下來，繼續剛才的話題。 

「反正輸了又不會怎麼樣，你還真的一直留這裏？你要知道這裏是天界的最未端，來找你要花費很久的時間呢。」弁財天喝着酒，他這次最主要的目的就是把天界最強的武神，毀滅之神請回天界去。而且毀滅之神因雙重神格，其中的創造之神也是造物班（注）的一員，不過長期以來因爲有毀滅之神神格的關係，所以造物班的衆神們並不是很喜歡創造之神就是了。（武神班和造物班是對立的）

「我不會再回天界去了，這就是結論。」 

「別這樣嘛…對了…剛才我就注意到了，你的居處內竟然有人類的氣息？是你這次去人界帶回來的土產嗎？怎麼不叫來讓我也玩玩。」弁財天一說完，棄天帝馬上就皺起了雙眉：「不想讓我發怒，就不要去動他！」 

「唉呀呀…」弁財天一臉假裝失望的樣子，可是他心裏對那個“人類”還是充滿的好奇，兩人停下了有關“土產”的話題，又開始了弁財天這次來這裏的目的。 

注：天界的設定上，司創造之類的神祉都被我設定爲造物班，如女媧娘娘、註生娘娘就是造物班，武神班就是武官之類的神祉，設定上的分類上是有點像“闇之末裔”。 

＊＊＊＊＊ 

蒼坐在書房裏，剛才的那一幕不停的在蒼的腦海裏上演，一股強烈的厭惡感涌上了心頭。那個女人到底是誰？

蒼知道天界是存在的，只是他來到這裏這麼久，卻是第一次見到有其它的神祉來找棄天帝，只是沒有想到第一次看到的神祉，就有讓他發火的本事。蒼也知道心裏所涌上的厭惡感和酸意是什麼，他沒有必要像個女人一樣，去那邊大吃飛醋，但這樣的衝擊太過強烈了吧。 

「他是弁財天，是誘惑之神，那個吻…是我欠下的睹債。」突然自身後響起的聲音，讓蒼回過頭，看到的是白帝，他一臉厭惡的樣子，似乎不喜歡那個吻。

「…是嗎？」原來是賭債…蒼在自己的心裏鬆了一口氣，但他還是很生氣，所以他還是沉着臉色。

「蒼…我並不喜歡他，我和他之間並沒有什麼。」白帝一邊解釋一邊伸手想要擁抱蒼入懷，但蒼卻冷淡的站了起來，直接丟下白帝一人離開。

廚房

蒼開始做着自己的晚餐，剛才經過大廳時，還看到那個弁財天和黑帝有說有笑的，不是說討厭那個女人嗎？怎麼…還是說只有白帝討厭他？蒼用力的切着豬肉，好象覘板上的豬肉就是棄天帝似的。 

這時侯白帝走了進來：「我來幫忙。」

「…你…」蒼愣了一下，這個人進廚房一向滴水不沾，他要幫忙？見鬼了喔。但蒼還是讓白帝去切青椒，不過…連切個青椒也能切到青椒染紅，蒼也只能讓白帝坐到一邊去。 

「我終於知道哥哥的爛廚藝是遺傳到誰了。」蒼一邊把青椒丟掉一邊抱怨着。

「什麼意思？」白帝皺了皺眉頭。

「沒什麼！如果不想讓我禁止你進廚房，就安份點到另一邊去坐去。」蒼別開臉，現在他正在氣頭上，又開始重新洗菜做飯。

簡單的做了三菜一湯，蒼一人在廚房簡單的用了飯，就回到了書房，當然也再度經過了大廳，又看到黑帝和弁財天兩人在飲酒作樂，蒼的火氣又燒的更旺了。

蒼之前曾翻譯過說明天界神祉的相關書籍，但是蒼覺的這類的文獻並不是很重要，所以就沒有再翻譯，直接從其它的工具書下手，但現在蒼突然就想要知道那個“弁財天”的事，所以他不停的找着書本，可是…就是找不到。（白帝有先見之明，先偷偷藏起來了。）弄了半天，已經又到了子時，該睡覺的時間了，蒼只好放棄洗澡上床睡覺。 

蒼倒在床上，第一次他的身邊沒有如同以往的躺下了人，然後如同以往的被抱進懷裏，有時會是他伸手擁人入懷…這一夜…蒼孤忱難眠。 

第二天，蒼起床之後發現棄天帝根本沒有回來睡覺，一大早火氣就很大，和那個人聊天可以聊一整夜嗎？蒼氣呼呼的整理好自己的內務，經過大廳時，果然那邊還在唱歌跳舞，火氣更大了。進入廚房時，白帝竟然已經在廚房裏了，他做了早飯，蒼強烈懷疑那能吃嗎？廚房沒有被炸掉還真的是奇蹟，只是半毀而以。 

蒼坐了下來，看了桌上的白粥一眼，吃了一口，是弟弟的口味。「弟弟人呢？」

「啊…回去了，他說他有一堆工作等着他。」白帝有點心虛，昨天晚上半夜狂call闇燁來幫忙，所以他才沒有回去陪蒼睡覺。而本來還很生氣的蒼，看着白帝這麼努力在討好他，氣也就沒有這麼氣了。 

吃完了早飯，蒼又要回到書房工作，還是會經過大廳，蒼已經決定不要再看大廳裏面的情況了，但這一次卻被黑影請進了大廳。

「蒼…剛我忘了介紹了，這位是弁財天。」“剛”忘了介紹，是怎樣…兩人聊了一天一夜之後，用“剛”忘了介紹會不會太扯？蒼本來不生氣了，這下氣又上來了。 

「我是弁財天女！」弁財天指正了棄天帝的說詞。

「我是玄宗道子：蒼。」蒼一臉冷淡，簡單的說完就轉身離開。

「好美的人…」沒有想到…弁財天被蒼給迷倒了。 

「什麼？」棄天帝大感不妙。

「我喜歡你帶回來的土產，給我吧！」弁財天說完就消失了身影，棄天帝傻了眼。


（下）
蒼坐在書桌前，看着桌上的文獻，這時一陣迷湮流泄了進來，蒼愣了一下，但他並不動聲色，幾個美人幻影，包圍住蒼。美好的香氣漂了過來，讓人陷入了迷惑… 

一個如此與衆不同的人類，與天人相異的氣息，天人多半都自視很高，性格、體格多少都有問題，也許力量強大，如棄天帝兩個神格一個人，早上殺人放火，晚上去創造班種種花，誰受的了？而這個人，全身正氣浩然，那靈光如火焰般的發散，很純正的光芒，這讓弁財天第一眼見到蒼時，就拜倒在蒼的腳下。 

弁財天是誘惑之神，沒有人抗拒他的誘惑，所以當他纏上了蒼的身體的時侯，蒼並沒有反抗。讓人幾乎拜倒的香味撲鼻而來，他在蒼的耳邊吹氣：「美麗的人之子…成爲我的人吧…」輕輕的低喃，讓蒼閉上了眼…。 

然後…整個地板發出光芒，弁財天愣了一下。 

「伏天王、降天一、萬神皆罰封神咒！」強大的咒印從地板上浮起，壟罩住弁財天。蒼再度張眼，眼裏寫滿的是怒意。

「你竟然會封神咒！」弁財天痛苦的叫了出來，這個咒語是在人界與天界的次元尚未分開的時侯，專門用來封印在人界作亂的不肖神明，弁財天萬萬沒有想到蒼竟然學會了這個咒語，雖然向棄天帝這樣力量可與天帝比擬的武神，可能不太有用，但是對他這個文弱型的神祇，是死穴吶。這時侯黑帝飛了進來，他一手就揮去了封神咒：「住手！」 

他這麼一吼，更是引爆了蒼的怒氣，蒼站了起來，手一揚竟然是…「九梵神印、八部龍神火…」這一招一出，蒼全身氣勁飛揚，棄天帝提起了全身的氣，還是被蒼打飛了出去，天宮也被毀去了一半以上…。 

當一切歸於平靜之後，棄天帝從地上爬了起來，在他身後的弁財天早就嚇傻了眼，坐在地上無法動彈，棄天帝的力量只有迴流一半，只有一半的他要擋下這招還真的吃力，還好蒼這一招，練的不是像一頁書一樣的爐火純青，要不然後果可不堪設想。棄天帝吐掉口中的血沫。 

「我很生氣！非常！非常！的生氣！」每一句都蒼都說的咬牙切齒。 

「你們家的土產會咬人啊！」弁財天很突然的叫了出來，棄天帝滿臉黑臉的轉頭看着已經嚇壞的弁財天。

「給我閉嘴！給我離開這裏！」 

「沒有見過一個人類這麼兇暴的，連恐怖的毀滅之神都敢打…」

「給我閉嘴！」棄天帝這次大吼了出來，弁財天終於止了口，他站了起來：「我要走了，我會和上面回報你的事！這裏太恐怖了…」說完之後，就完全不負責任的消失了身影。現場只剩下半毀的天宮和棄天帝與蒼兩人，兩人正在對峙。 

「你是什麼時侯學會這些的？」

「那不是重點！」蒼冷淡的響應，其實，“八部龍神火”他是第一次使用，他也沒有想到，自己的體質已經改變到這般的地步，一頁書當年的使用，自癈了百年的功力，而現在的他只是感到氣血不順吧了。 

「蒼…弁財天只是要來勸我回天界，但我不會回去的。」

「我管你回不回去！」火氣更大了，要勸人回去的方式，是開了一天一夜的宴會嗎？ 

「…你最近是怎麼了，常常這樣亂髮脾氣，這不像你！」棄天帝說出了最近蒼的不對勁。而蒼冷冷的看着棄天帝，要他說出最近他怎麼了，蒼也說不上來。

來到六界天已經七年了，七年對一個人是有多長的時間，一個孩子都可以上學堂了，對自己的改變也讓蒼感到相當的吃驚和…“害怕”。 

以前…在萬年牢的時侯，自己的體質就改變了，所以需要神鳥之靈的幫助才得以恢復，現在呢？竟然連一百書要練一百年的“八部龍神火”，他只練了幾天就學會，而且還是小小的轉了幾次心訣就學會了，那個封神咒還是他在翻譯書籍的時侯，研究過一次而以。這樣的改變讓蒼感覺到害怕，現在的自己已經改變成什麼樣子了？他是人類吧！但現在呢？即不是神祉、也不是成仙，卻擁有了這樣的力量，他也一定回不到人界吧。 

他的孩子們，擁有混血的體質，來自於六界天與人界自是自然，但自己呢？人不像人，鬼不像鬼的，鐵定是入了魔道了吧。雖然自己已經下定決心，要放棄輪迴！但他沒有想過，因爲棄天帝的力量，所以自己體質上的改變，會變成這個樣子。這樣讓蒼情緒並不穩定，再加上…最近蒼所翻譯整理的書本，是討論道家思想的部份，這些雖然不是用天字所寫，也是使用古老的字體所寫。蒼一邊整理、一邊重新思考這一切時，才發現自己已經改變到讓自己也不認識自己了。 

是從什麼時侯開始的？自己已經習慣了棄天帝的擁抱？是從什麼時侯開始的…親吻已經變的自然？是從什麼時侯開始的？棄天帝可以輕易的撥動自己的情緒和慾望？蒼知道自己已經不能算是個修道人了，孩子都生了四個了，其中兩個還是自體誕出，那麼…現在力量的改變…自己算是什麼樣子的存在呢？ 

「蒼…你是不是在煩腦孩子的事？」突然出現的白帝，他來到了黑帝的面前。蒼冷冷的看着白帝，他又想說什麼呢？

「我…我剛問過聖皓和闇燁了，他們說…你可能是因爲妹妹們要離開身邊，所以情緖不太穩定吧。」白帝是第一次這麼沒有自信，他說的有點不太肯定，這也棄天帝而言，也是第一次吧。蒼閉上了眼。 

也許…這也算是其中之一吧…以前…他忙於工作，哥哥和弟弟們從來沒有讓他煩過心，五歲弟弟在和他廚房幾天，轉個眼…他們家的三餐就變成弟弟在準備，哥哥和他去幾次法會，轉個眼就會念經超渡亡者，到最後竟然還有要指名他們家的小神童作法會的。再回過神…兄弟倆把他送來了棄天帝的身邊。哥哥和弟弟不用他煩心，可是…妹妹們呢？蒼曾幻想過與棄天帝一同養小孩的情景，如今也實現了，妹妹們在棄天帝的寵愛下，老實說…蒼相當的擔心她們，他從來沒有煩過小孩的事，但現在重新回想，是他欠雙生兄弟太多，寵雙生姐妹過頭。 

「還有…時間？」

「什麼？」

「蒼…我知道你一直很在意“時間”，你一直到現在還是依着日晷作習，你被那時間所束縛住了，你知道這裏是天界吧…天界一天人界百年啊，兩兩的時空是不一樣的。你被所謂的時間壓住了自己，我配合你，只是爲了迎合你。可是這和這裏的時空又是不一樣的，你也許以爲過了一日夜，但站在我和弁財天的時空，卻只是一下子的時間啊。」當白帝這樣說完的時侯，蒼才驚覺了這一點，之前在萬年牢時，明明就是才過了一點時間，外頭的世界改變已經是相當快速了。所以…棄天帝才會用“剛”忘了介紹這樣的句字嗎？像是被解開了心結，蒼的眉頭已經舒緩了開來。這時侯，白帝已經消失了身影，那眼裏閃碩是雙體合一的光芒。 

「蒼…我愛你…這是永遠不會改變的“事實”，因爲你…我放棄了與天帝的賭注。還記得你以前問過我的…我已達神格，爲何不放棄毀滅人間？」 

「…」蒼低下了頭，他並沒有響應。

「我是毀滅之神，也是創造之神…雖是最強的武神，卻和天界格格不入的，我討厭那些神，也討厭着自己，明明就是專司毀滅，卻又要慈愛一切，因爲一句氣話，我與天帝賭了人界，若我能將人界毀去，那麼這個世界就讓我爲所欲爲。所以毀滅與創生有了第一個共同點：毀滅人間。因爲我可以創造一個我想要的世界，又可以毀滅這一切。所以我造了異度魔界，爲了這一點…我又生下了朱武，用去了全部力量的我，進入了沉睡，直到我被喚醒…見到了你。」 

「你…」蒼已經一句話也說不出來，棄天帝因爲他有多大的改變呢？那樣的改變一定是大於自己的改變吧。

這一刻…天宮竟然全部復原，他走了過來伸手把蒼拉進了自己的懷裏，棄天帝在蒼的耳邊低喃：「因爲…我愛你…我愛你…我愛你…」還記得那悲痛又悽苦的最後一夜？蒼最後失去意識前所聽到的最後一句話，是這一句話，讓蒼下定了決心，如果他能化爲一絲幽魂，就能沒有罣礙的守在棄天帝身邊的…永遠。 

「還有…聖皓說…你這叫七年之癢…」再補上的這句讓蒼氣的推開棄天帝，這一次…天宮是全毀了。因爲請大家想象一下，某蒼用“八部龍神火”狂打某帝的畫面…。 

＊＊＊＊＊ 

過了幾天，又來了一個神祉，是個非常美麗和高尚的女神，初見面的第一眼，蒼就覺的這個女神好舒服，比起那個怪異的弁財天，這樣的女神就無比的崇高了。 

「這一位…是祝福女神，吉祥天女。」棄天帝介紹着。而女神跳過了棄天帝，她來到了蒼的面前：「你果然如弁財天的形容般的美麗。」一聽到弁財天，蒼就愣了一下，內心雖然不愉快，但他還陪同棄天帝與吉祥天女進入大廳。 

「你也是來叫我回天界的嗎？」

「毀滅之神…這能讓我和你私下談嗎？」吉祥天女對棄天帝說話，但她卻是看着蒼的。蒼做勢就要站起來離開，卻被棄天帝留下：「沒有什麼祕密可以隱瞞蒼的，你說吧！天女。」 

吉祥天女嘆了口氣：「他是人界的人你知道吧！人最終是要入輪迴，這是規則。就算你在他的身上下了咒語…只要一解開…還有…這樣會讓你…」吉祥天女神色並不好，但棄天帝只是笑了笑：「無所謂，我不會再回天界了，反正我本來就不喜歡那個地方，而且…只要蒼開口說他活膩了，我就會和他一同投入輪迴，什麼神祉阿…那我不需要。」棄天帝說出的這一番話讓蒼愣住了。 

「你不後悔？」 

「我後悔過嗎？」棄天帝反問。

「又一個不想要當神的人…我又少了一個朋友了。」吉祥天女苦笑着站了起來：「我會和我父親回報，你不會再回天界的事…祝福你們。」吉祥天女說完就告辭了。 

送走了祝福女神，蒼伸手握着棄天帝的手，兩人一同在銀河道路上散步着，兩人久久不語，之後過了好久一段時間，蒼才開口：「你…」 

「你可以爲我放棄這一切，放棄人的一切，爲什麼我就不能爲你放棄神的一切？」棄天帝只是淡淡的笑了笑，蒼緊緊的握緊了棄天帝的雙手，久久不語。 

感動…說不出口，可那握緊的雙手代表了一切。

完.